發微信揶揄「應把家業送給共產黨」 河南青年遭行政拘留

再有大陸網民因為在微信上的言論，被中國當局處以行政拘留。據美國之音報道，河南商城一名25歲青年，日前在微信群發表「把自己的家業送給共產黨」、「黨要對你進行教育，把你送到新疆再教育集中營進行馬克思主義教育」等言論，結果被處以14日行政拘留。
據美國之音報道，網上一份河南商城公安局的行政處罰決定書顯示，25歲的商城青年吳邦用10月12日在微信群中稱，「應該把自己的家業送給共產黨」，否則就是「政治覺悟不高，背離國家和人民」。

他又寫道「黨要對你進行教育，把你送到新疆再教育集中營進行馬克思主義教育，誰不服試試」。結果吳邦用當天就被信陽商城公安局以「尋釁滋事」的罪名對處以14日行政拘留。

另外報道又指浙江傳媒學院文學院副院長趙思運教授，因在開學迎新致辭《道義擔當不能成為稀缺精神》中，談論公民和公共知識份子的社會責任，並曾轉發批評極左思想的文章，10月12日被學院黨委發文，處以黨內嚴重警告。
網上流傳的浙江傳媒學院黨委文件稱，趙思運9月30日文學院新生開學典禮的迎新致辭有不當用詞。此外，2013至2015年間，有轉發和發表錯誤言論，並造成一定負面影響。不過，文件中並沒有指明趙思運哪些話是不當用語。
近年多次有大陸網民因微信言論被懲處。三亞市一位網民7月19日在一個微信群組裡說了一句「習豬頭最近怎麼樣了，好幾年沒看新聞聯播了」，8月20日被以「公然侮辱他人」傳喚調查，處以行政拘留十日，罰款五百元。

立場新聞

狗咬狗

極左份子幫晒你中共講說話都要拉

愛國愛黨都要拉，你玩撚晒啦

班勞改五毛仲出到冊嗎？

真心愛国愛党都要拉

行政區留係咩？

無限期任佢監禁你

愛國有罪

又唔啱聽

最想你地咪撚出聲

小朋友咁 講道理又唔聽
笑你又唔服 屌你又唔gur

習豬頭最近怎麼樣了

總之佢話你衰就係衰

尋釁滋事

講事實都唔得

逼人反共

習帝又唔講得？

push

咁都拉
明明呢個應該係最終目的